const preguntas = [
  {
    nivel: 1,
    pregunta: "¿En qué año llegó el hombre a la Luna?",
    opcion1: "1810",
    opcion2: "1969",
    opcion3: "1810",
    opcion4: "1970",
    respuesta: "1969",
  },
  {
    nivel: 1,
    pregunta:
      "¿Cómo se conocía la Primera Guerra Mundial antes de que estallara la segunda?",
    opcion1: "La Gran Guerra",
    opcion2: "La Madre de Todas las Guerras",
    opcion3: "La Guerra de Guerras",
    opcion4: "La Guerra Total",
    respuesta: "La Gran Guerra",
  },
  {
    nivel: 1,
    pregunta: "¿En qué año se disolvió la Unión Soviética?",
    opcion1: "1910",
    opcion2: "1991",
    opcion3: "1991",
    opcion4: "2001",
    respuesta: "1991",
  },
  {
    nivel: 1,
    pregunta: "¿Qué reina británica fue hija de los Reyes Católicos?",
    opcion1: "Catalina la Española",
    opcion2: "María de los Ángeles",
    opcion3: "Catalina de Aragón",
    opcion4: "Juana de Arco",
    respuesta: "Catalina de Aragón",
  },
  {
    nivel: 1,
    pregunta:
      "¿Qué carabela no regresó del primer viaje de Colón al Nuevo Mundo?",
    opcion1: "La Niña",
    opcion2: "La Pinta",
    opcion3: "La Santa María",
    opcion4: "Ninguna",
    respuesta: "La Santa María",
  },
  {
    nivel: 2,
    pregunta: "¿Cuál es el río más caudaloso del mundo?",
    opcion1: "El Atrato",
    opcion2: "El Nilo",
    opcion3: "El Amazonas",
    opcion4: "El Bogotá",
    respuesta: "El Amazonas",
  },
  {
    nivel: 2,
    pregunta: "¿Dónde se encuentra la Casa Rosada?",
    opcion1: "Colombia",
    opcion2: "Perú",
    opcion3: "Brazil",
    opcion4: "Argentina",
    respuesta: "Argentina",
  },
  {
    nivel: 2,
    pregunta: "¿A qué país pertenece la isla de Creta?",
    opcion1: "Francia",
    opcion2: "Estados Unidos",
    opcion3: "Irlanda",
    opcion4: "Grecia",
    respuesta: "Grecia",
  },
  {
    nivel: 2,
    pregunta:
      "¿Cómo se llama la línea vertical imaginaria que divide el mundo en dos mitades?",
    opcion1: "El meridiano de Greenwich",
    opcion2: "Ninguna de las opciones",
    opcion3: "El Ecuador",
    opcion4: "El meridiano del Globo",
    respuesta: "El meridiano de Greenwich",
  },
  {
    nivel: 2,
    pregunta: " ¿Cuál es el país más visitado del mundo?",
    opcion1: "Estados Unidos",
    opcion2: "Perú",
    opcion3: "Francia",
    opcion4: "Colombia",
    respuesta: "Francia",
  },
  {
    nivel: 3,
    pregunta: "¿Quién pintó el 'Guernica'?",
    opcion1: "Diego Velázquez",
    opcion2: "Claude Monet",
    opcion3: "Pablo Picasso",
    opcion4: "Vincent Van Gogh",
    respuesta: "Pablo Picasso",
  },
  {
    nivel: 3,
    pregunta: "¿Qué tipo de instrumento es una cítara?",
    opcion1: "De viento",
    opcion2: "De percusión",
    opcion3: "De cuerda",
    opcion4: "No es un instrumento musical",
    respuesta: "De cuerda",
  },
  {
    nivel: 3,
    pregunta: "¿Cómo se llama el caballo de Don Quijote de la Mancha?",
    opcion1: "Blanco",
    opcion2: "Equino",
    opcion3: "Rocinante",
    opcion4: "Negrito",
    respuesta: "Rocinante",
  },
  {
    nivel: 3,
    pregunta: "¿Qué pintor noruego pintó 'El grito'?",
    opcion1: "Diego Velázquez",
    opcion2: "Pablo Picasso",
    opcion3: "Edvard Munch",
    opcion4: "Vincent Van Gogh",
    respuesta: "Edvard Munch",
  },
  {
    nivel: 3,
    pregunta: "¿Qué escritor español era conocido como 'El manco de Lepanto'?",
    opcion1: "Miguel de Cervantes",
    opcion2: "García Marquez",
    opcion3: "Shakespeare",
    opcion4: "Platón",
    respuesta: "Miguel de Cervantes",
  },
  {
    nivel: 4,
    pregunta: "¿Qué número viene después del 14 en los decimales del Pi?",
    opcion1: "2",
    opcion2: "5",
    opcion3: "4",
    opcion4: "1",
    respuesta: "1",
  },
  {
    nivel: 4,
    pregunta: "¿Cuántos elementos tiene la tabla periódica?",
    opcion1: "118",
    opcion2: "458",
    opcion3: "130",
    opcion4: "123",
    respuesta: "118",
  },
  {
    nivel: 4,
    pregunta: "¿Cuáles son las bases nitrogenadas del ADN?",
    opcion1: "Tiamina y vitamina",
    opcion2: "Adenina, timina, guanina y citosina",
    opcion3: "Oxigeno, fosforo y azufre",
    opcion4: "Boro, cloro y hierro",
    respuesta: "Adenina, timina, guanina y citosina",
  },
  {
    nivel: 4,
    pregunta: "¿Cuál es la velocidad aproximada de la luz?",
    opcion1: "858 kilómetros por segundo",
    opcion2: "300.000 kilómetros por segundo",
    opcion3: "125 metros por segundo",
    opcion4: "1.254.000 metros por segundo",
    respuesta: "300.000 kilómetros por segundo",
  },
  {
    nivel: 4,
    pregunta: "De los cinco sentidos, ¿cuál es el que se desarrolla primero?",
    opcion1: "El gusto",
    opcion2: "El olfato",
    opcion3: "La vista",
    opcion4: "El tacto",
    respuesta: "El olfato",
  },
  {
    nivel: 5,
    pregunta: "¿Quién escribió la novela gráfica “Watchmen”?",
    opcion1: "Max Plank",
    opcion2: "Jhon Kennedy",
    opcion3: "Alan Moore",
    opcion4: "Jhon Carter",
    respuesta: "Alan Moore",
  },
  {
    nivel: 5,
    pregunta: "¿En qué calle ficticia vivía Sherlock Holmes?",
    opcion1: "Baker Street",
    opcion2: "Fake Street",
    opcion3: "Upper Street",
    opcion4: "Downing Street",
    respuesta: "Baker Street",
  },
  {
    nivel: 5,
    pregunta:
      "¿Cuál de los actores que ha interpretado a James Bond luchó contra el Dr. No?",
    opcion1: "Daniel Craig",
    opcion2: "Roger Moore",
    opcion3: "Sean Connery",
    opcion4: "Pierce Brosnan",
    respuesta: "Sean Connery",
  },
  {
    nivel: 5,
    pregunta: "¿Cómo se llama el perro de Tintín?",
    opcion1: "Firulais",
    opcion2: "Trosky",
    opcion3: "Milú",
    opcion4: "Fifí",
    respuesta: "Milú",
  },
  {
    nivel: 5,
    pregunta:
      "¿La película 'El club de la lucha' está basado en la novela homónima de qué autor?",
    opcion1: "Adam Placeholder",
    opcion2: "Jhon Carter",
    opcion3: "Chuck Palahniuk",
    opcion4: "Peter Straub",
    respuesta: "Chuck Palahniuk",
  },
];

export { preguntas };
